<resources>
    <string name="app_name">Resistori</string>
    <string name="title_home">Tabelle</string>
    <string name="title_calcola">Calcola</string>
    <string name="title_conoscenza">Cose?</string>

    <string name="title_activity_scrolling">Cos’è un resistore e a cosa serve?</string>
    <string name="large_text">In elettronica, elemento circuitale che, al passaggio della corrente, offre una resistenza elettrica di valore noto,
        provocando una caduta di tensione
        e riscaldandosi (come i filamenti delle lampadine e le spirali o eliche degli elettrodomestici); detto anche, impropr.,
        resistenza, che invece è la grandezza elettrica che caratterizza il resistore.
        I resistori (chiamati anche impropriamente “resistenze“) sono componenti passivi che limitano il passaggio di corrente elettrica.\n
        \nI resistori sono largamente usati nei circuiti elettronici e sono impiegati anche negli elettrodomestici di più comune utilizzo.
Un possibile utilizzo dei resistori è infatti quello di impiegarli per convertire una corrente elettrica in calore (effetto Joule).\n
Questo tipo di resistenze sono utilizzate all’interno di phon, forni, bollitori, ferri da stiro ecc.. ecc..\n
Ci sono diverse tecniche per produrre un resistore, possono essere composti da un’avvolgimento di filo o da una pasta semiconduttiva.
I resistori possono essere fissi o variabili. Una “resistenza” variabile può a sua volta essere lineare o logaritmica.
Le principali caratteristiche di un resistore sono:\n

il valore della resistenza (espressa in ohm con il simbolo Ω)\n
la massima potenza dissipabile senza che il componente subisca danni\n
la tolleranza(espressa in percentuale)\n\n

I valori di una resistenza possono assumere ordini di grandezza della frazione di ohm fino a centinaia di Megaohm.

Le resistenze hanno stampato un codice numerico (nei componenti SMD) o un codice colore (resistori assiali) di 3 o 4 cifre, in base alla tolleranza.\n\n
    Una resistenzaelettrica o resistore, è un componente elettrico fondamentale, sicuramente è il componente elettronico piu importante: consiste in un
        materiale che oppone una certa resistenza al passaggio della corrente.\n\n
    Gli usi piu comuni di una resistenza elettrica consistono nel limitare la corrente all\'interno di settori e rami dei circuiti elettrici,
        proteggere altri componenti da correnti elevate,manipolare segnali, creare dei filtri per eliminare interferenze etc. etc.\n\n
    In altre parole, una resistenza elettrica è un conduttore che conduce solo in parte la corrente.
Sono esempi di resistenze elettriche il corpo umano, l\'acqua, e una vasta gamma di materiali di vario tipo.\n\n

Piu è elevata la resistenza e minore è la corrente che scorre nella resistenza a parità di Volt.\nLe leggi di Ohm definiscono le relazioni tra
        resistenza, corrente e tensione e sono i fondamenti dell\'elettronica, vedremo piu avanti in cosa consistono.\n\n

Ogni resistenza ha un valore nominale espresso in Ohm (valore approssimativo dichiarato dal produttore con una certa tolleranza espressa in %)
        e un valore reale individuabile solo con un Ohm-Metro.\n\n
Le bande colorate che avvolgono il resistore, sono una codifica di numeri che servono per leggere il valore nominale. Esistono diversi tipi di
        codifica a seconda del produttore dei resistori.\nNel formato a montaggio superficiale SMD, invece in molti casi non è presente nessun
        riferimento al valore nominale per via delle dimensioni ridotte del componente.\n\n

Una volta attraversata da corrente il resistore produce calore che viene dissipato nell\'ambiente circostante.
Da questa altra caratteristica nasce il secondo parametro dei resistori per la loro scelta, che è quello della potenza massima che si esprime in Watt.

\n\nLa proprietà della resistenza nel trasformare elettricità in calore viene spesso utilizzata negli elettrodomestici
        per riscaldare acqua (scaldabagno elettrico), cibo, nei forni elettrici, asciugacapelli, stufette.</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_calcola">Calcola valore resistenza</string>
    <string name="title_activity_tabelle">Tabelle valori anelli</string>
    <string name="title_activity_serie">Calcola le serie</string>
    <string name="section_format">Resistenze in serie %1$d</string>
</resources>
